% !Mode:: "TeX:UTF-8"

\hitsetup{
  %******************************
  % 注意：
  %   1. 配置里面不要出现空行
  %   2. 不需要的配置信息可以删除
  %******************************
  %
  %=====
  % 秘级
  %=====
  statesecrets={公开},
  natclassifiedindex={TM301.2},
  intclassifiedindex={62-5},
  %
  %=========
  % 中文信息
  %=========
  ctitleone={局部多孔质气体静压},%本科生封面使用
  ctitletwo={轴承关键技术的研究},%本科生封面使用
  ctitlecover={局部多孔质气体静压轴承关键技术的研究},%放在封面中使用，自由断行
  ctitle={局部多孔质气体静压轴承关键技术的研究},%放在原创性声明中使用
  csubtitle={一条副标题}, %一般情况没有，可以注释掉
  cxueke={工学},
  csubject={机械制造及其自动化},
  caffil={机电工程学院},
  cauthor={于冬梅},
  csupervisor={某某某教授},
  cassosupervisor={某某某教授}, % 副指导老师
  ccosupervisor={某某某教授}, % 联合指导老师
  % 如果是深圳本科毕业论文，需要取消注释下一行，并将内容改为“规范”中要求的封面第一页最下方的日期
  szshortcdate={2022年6月},
  % 日期自动使用当前时间，若需指定按如下方式修改：
  %cdate={超新星纪元},
  cstudentid={9527},
  cstudenttype={学术学位论文}, %非全日制教育申请学位者
  cnumber={no9527}, %编号
  cpositionname={哈铁西站}, %博士后站名称
  cfinishdate={20XX年X月---20XX年X月}, %到站日期
  csubmitdate={20XX年X月}, %出站日期
  cstartdate={3050年9月10日}, %到站日期
  cenddate={3090年10月10日}, %出站日期
  %（同等学力人员）、（工程硕士）、（工商管理硕士）、
  %（高级管理人员工商管理硕士）、（公共管理硕士）、（中职教师）、（高校教师）等
  %
  %
  %=========
  % 英文信息
  %=========
  etitle={Research on key technologies of partial porous externally pressurized gas bearing},
  esubtitle={This is the sub title},
  exueke={Engineering},
  esubject={Computer Science and Technology},
  eaffil={\emultiline[t]{School of Mechatronics Engineering \\ Mechatronics Engineering}},
  eauthor={Yu Dongmei},
  esupervisor={Professor XXX},
  eassosupervisor={XXX},
  % 日期自动生成，若需指定按如下方式修改：
  edate={December, 2017},
  estudenttype={Master of Art},
  %
  % 关键词用“英文逗号”分割
  ckeywords={\TeX, \LaTeX, CJK, 嗨！, thesis},
  ekeywords={\TeX, \LaTeX, CJK, template, thesis},
}

\begin{cabstract}

摘要的字数（以汉字计），硕士学位论文一般为500 $\sim$ 1000字，博士学位论文为1000 $\sim$ 2000字，
均以能将规定内容阐述清楚为原则，文字要精练，段落衔接要流畅。摘要页不需写出论文题目。
英文摘要与中文摘要的内容应完全一致，在语法、用词上应准确无误，语言简练通顺。
留学生的英文版博士学位论文中应有不少于3000字的“详细中文摘要”。

  关键词是为了文献标引工作、用以表示全文主要内容信息的单词或术语。关键词不超过 5
  个，每个关键词中间用分号分隔。（模板作者注：关键词分隔符不用考虑，模板会自动处
  理。英文关键词同理。）
\end{cabstract}

\begin{eabstract}
   An abstract of a dissertation is a summary and extraction of research work
   and contributions. Included in an abstract should be description of research
   topic and research objective, brief introduction to methodology and research
   process, and summarization of conclusion and contributions of the
   research. An abstract should be characterized by independence and clarity and
   carry identical information with the dissertation. It should be such that the
   general idea and major contributions of the dissertation are conveyed without
   reading the dissertation.

   An abstract should be concise and to the point. It is a misunderstanding to
   make an abstract an outline of the dissertation and words ``the first
   chapter'', ``the second chapter'' and the like should be avoided in the
   abstract.

   Key words are terms used in a dissertation for indexing, reflecting core
   information of the dissertation. An abstract may contain a maximum of 5 key
   words, with semi-colons used in between to separate one another.
\end{eabstract}
